武漢肺炎》外籍客無視封鎖令 印度警罰寫500次「對不起」

即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎蔓延全球，為避免疫情擴大，各國政府紛紛呼籲民眾盡量減少外出。印度上月25日宣布全國實施封鎖令。近日卻傳出有十多名外籍旅客無視印度封鎖令，封鎖期間仍在外遊蕩，被當地警方要求罰寫500遍對不起作為懲罰。

綜合外媒報導，該事件發生在印度著名朝聖地瑞詩凱詩（Rishikesh）。警方接獲通報，有些外國人無視封鎖令，漫步在熱門景點塔波萬（Tapovan）周圍，警方趕往現場後，果真發現十餘名外國人在街上遊蕩，這群遊客分別來自美國、以色列、澳洲、墨西哥等國家。

當地警察局發言人表示，當警方問及為何在封鎖令期間在外遊蕩時，這群外籍遊客表示「我們以為早上七點至下午一點是封鎖令放寬時間，可以外出走走」。警方向他們說明，「封鎖令的放寬時間是為了讓民眾方便購買生活必需品，而不是開放民眾冒險外出活動」。接著警方發放50至60張白紙，給他們每人5張白紙，要求罰寫500遍「我沒有遵守封鎖令，對不起」（I did not follow the rules of lockdown so I am so sorry）作為處罰。

警方也表示，事前已先提醒外籍旅客，如果他們拒絕罰寫，將會被通報列為黑名單，日後不得入境印度，十餘名外籍遊客皆同意接受懲罰，警方事後也再度叮嚀他們，防疫期間不要再冒險外出。

警方強調，目前大約有600名外國旅客滯留當地，近日多次被當地居民看到未遵守封鎖令，警方將會緊盯當地的酒店及旅館，按照法律外國遊客只有在當地人陪同之下開放外出，希望藉此提醒外籍遊客嚴格遵守封鎖令。

好撚正 小學雞咁

罰抄自己個名

好撚過罰錢

500枝筆疊埋寫一次